{
    "question": "Apakah bukti adanya otonomi dalam penyelenggaraan pemerintahan daerah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "adanya rakyat yang ikut berpartisipasi, adanya pemerintah yang mendukung,adanya wilayah yang memadai,adanya ketetapan peraturan yang berlaku",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-penggolongan-hukum-560",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan penggolongan hukum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slah ada 2 :<br>hukum perdana dan perdata<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1,hukum menurut wujud </span>atau bentuknya di bedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum tertulis<br>\u00a0\u00a0  -hukum tidak tertulis<br>2. Hukum menurut daerah berlakunya diebdakan menjdi 2:<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -hukum lokal<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  -hukum nasional<br>3. Hukum menurut waktu berlakunya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0  -ius constitutum<br>\u00a0\u00a0 -ius consitituendum<br>4.hukum menurut isinya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum publik<br>\u00a0\u00a0 -hukum privat<br>5.hukum menurut fungsinya dibedakan menjadi 2:<br>\u00a0\u00a0 -hukum materil <br>\u00a0\u00a0 -hukum formil<br>\u00a0\u00a0  -hukum yang menurut hukum yang memaksa<br>\u00a0\u00a0  -hukum yang mengatur<br>6.hukum menurut sumbernya dibedakan menjadi 4:<br>\u00a0\u00a0 -hukum undang undang<br>\u00a0\u00a0  -hukum adat<br>\u00a0\u00a0  -hukum traktat<br>\u00a0\u00a0  -hukum yurisprudensi<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-pbb-dalam-menangani-konflik-palestina-dan-israel-346",
            "question": "Peran pbb dalam menangani konflik palestina dan israel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Melindungi segenap bangsa Palestina dari bangsa Israel.<br>2. Membantu warga Palestina untuk memerdekakan negaranya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-globalisasi-bersifat-multidimensional-802",
            "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perjanjian-internasional-dapat-berlaku-409",
            "question": "Bagaimana perjanjian internasional dapat berlaku ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. setelah mendapat persetujuan dari negara yang bersangkutan<br>2. setelah menandatangani surat perjanjian internasional<br>3. mempunyai saksi<br>4. setelah pengesehan surat perjanjian tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerap kali memuat perpajakan yang berbeda dengan peraturan yang berlaku di indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-suatu-negara-yang-bermasalah-dengan-wilayah-kelautan-206",
            "question": "Apabila ada suatu negara yang bermasalah dengan wilayah kelautan yang kebetulan menjadi hak suatu wilayah tertentu, bagaimana cara pemecahan masalah tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konflik tersebut bisa diselesaikan melalui perundingan damai yang bisa \ndifasilitasi oleh negara ketiga. Jika tidak ditemukan solusinya, maka \nbisa diajukan ke mahkamah internasional.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengukur wilayah laut dari garis pantai menjadi sama<br>\u00a0dengan wilayah tersebut dan memberkian tanda laut dan hukuman bagi siapa yg melanggar batas laut tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dasar-hukum-bela-negara-103",
            "question": "Tuliskan dasar hukum bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.UUD 1945 Pasal 27 Ayat (3) :\u201d Bahwa tiap warga Negara behak dan wajib ikut serta dalam upaya bela Negara\u201d.<br><span><br>2.UUD\u00a0\u00a01945 Pasal 30 Ayat (1) dan (2) :\u201dBahwa tiap warga Negara berhak dan wajib ikut serta dalam usaha Pertahanan dan Keamanan Negara, dan Usaha Pertahanan dan Keamanan Negara dilaksanakan melalui Sistem Pertahanan dan Keamanan Rakyat Semesta oleh TNI dan Kepolisian sebagai Komponen Utama, Rakyat sebagai Komponen Pendukung\u201d.</span><br><br>3.UU No. 39 Tahun 1999 Tentang Hak Asasi Manusia Pasal 6B :\u201d Setiap Warga Negara wajib ikut serta dalam upaya pembelaan Negara, sesuai dengan ketentuan yang berlaku\u201d.<br><br>4.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (1) :\u201d Setiap Warga Negara Berhak dan wajib ikut serta dalam upaya Bela Negara ysng diwujudkan dalam Penyelenggaraan Pertahanan Negara\u201d.<br><br>5.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (2) :\u201d Keikutsertaan warga Negara dalam upaya bela Negara dimaksud ayat (1) <br>diselenggarakan melalui :<br><span>-<span>\u00a0</span>Pendidikan Kewarganegaraan</span><span>-Pelatihan dasar kemiliteran</span><span>-<span>\u00a0</span>Pengabdian sebagai prajurit TNI secara sukarela atau wajib dan</span><span>-Pengabdian sesuai dengan profesi.</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 27 ayat 3 UUD 1945 = setiap warga negara berhak ikut serta dalam upaya pembelaan negara.**<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahannya-tidak-mempunyai-uud-tertulis-699",
            "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-uu-dan-perppu-243",
            "question": "Apakah perbedaan UU dan Perppu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UU: berisi hal2 yg mengatur lebih lanjut ketentuan UUD negara RI tahun 1945<br>Perpu:didalam UUD1945 pasal 22 disebutkan bahwa dalam ihwal kegentingan yg memaksa , presiden berhak menetapkan peraturan pemerintah pengganti UU . perpu memiliki kedudukan yg setara dengan UU<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan Peraturan Pemerintah Pengganti Undang-undang (Perpu) dengan Undang-undang diantaranya:<br><span><br>1.\n Pembentukan Undang-Undang harus melalui kesepakatan bersama antara \npresiden dengan DPR, sedangkan Perpu, lembaga pembentukannya yaitu \nPresiden (Presiden dalam kapasitasnya sebagai kepala negara).<br>2. \nUndang-Undang tidak memiliki masa batas waktu dan akan terus berlaku \njika undang-undang tersebut belum dicabut, sedangkan Perpu sifatnya \nhanya sementara (paling lama hanya 1 tahun, dan kemudian harus dikaji \nulang oleh DPR, bisa kemudian ditetapkan sebagai undang-undang ataupun \ntidak).<br>3. Undang-Undang dibentuk dalam keadaan yang normal (tidak \nsedang terjadi apa-apa), sedangkan Perpu dibentuk karena diasumsikan \nnegara sedang dalam keadaan kacau atau abnormal.<br>4. Pengawasan Undang-Undang melalui mekanisme judicial review, sedangkan Perpu pengawasannya melalui mekanisme political review.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pihak-yang-bertanggung-jawab-terhadap-upaya-penegakan-ha-272",
            "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}